(window.webpackJsonp=window.webpackJsonp||[]).push([[0],{18:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/header.2f2b77c6.svg"},23:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/kurtaranlogo6.5090ad5c.png"},24:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/image4.5c5b5dd6.jpeg"},25:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/yatay42.91db21a0.jpg"},26:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/yatay01.a5375272.jpg"},27:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/kutuphane.53093733.jpg"},30:function(a,e,i){a.exports=i(60)},35:function(a,e,i){},38:function(a,e,i){},59:function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/combined5.29177601.png"},60:function(a,e,i){"use strict";i.r(e);var l=i(0),n=i.n(l),r=i(21),t=i.n(r),m=(i(35),i(8)),s=(i(18),i(36),i(37),i(38),i(39),[{text:'"Adalet kutup y\u0131ld\u0131z\u0131 gibi yerinde durur ve geri kalan her \u015fey onun etraf\u0131nda d\xf6ner."',person:"Konf\xfc\xe7y\xfcs"},{text:'"Bir ki\u015fiye yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131k, b\xfct\xfcn topluma yap\u0131lan bir tehdittir."',person:" Montesquieu"},{text:'"\u0130nsanc\u0131l   olmad\u0131k\xe7a   adil   olunamaz."',person:"Vauvenargues"},{text:'"Bir   yarg\u0131\xe7,  iyi   niyetle   dinlemeli,   ak\u0131ll\u0131ca   kar\u015f\u0131l\u0131k  vermeli,   sa\u011fl\u0131kl\u0131   d\xfc\u015f\xfcnmeli   ve tarafs\u0131zca karar vermelidir."',person:"Sokrates"},{text:'"\u015eeref   ve   do\u011fruluk   adaletin   temelidir."',person:"Cicero"},{text:'"Adaletin   kuvvetli,   kuvvetlinin   de   adil   olmas\u0131   gerekir."',person:"Pascal"},{text:'"Adaletsizli\u011fin   en   b\xfcy\xfc\u011f\xfc   adil   olmay\u0131p   adil   gibi   g\xf6r\xfcnmektir."',person:"Platon"},{text:'"Adaletin   olmad\u0131\u011f\u0131   yerde   ahlaktan   bahsedilemez."',person:" Montaigne"},{text:'"Adaletsizli\u011fi   bir   yang\u0131ndan   daha   \xe7abuk   \xf6nlemeliyiz."',person:"Heraklitos"},{text:'"Bir s\u0131rr\u0131 saklayarak adalete zarar vermektense, adalet u\u011fruna zarar g\xf6rmeyi tercih ederim."',person:"Beethoven"},{text:'"Hukukun   buyruklar\u0131   \u015funlard\u0131r:   D\xfcr\xfcst   ya\u015famak,   ba\u015fkas\u0131n\u0131   zarara   u\u011fratmamak, herkesin hakk\u0131n\u0131 vermek."',person:"Ulpianus"},{text:'"Haks\u0131zl\u0131\u011fa  sap\u0131p  b\xfct\xfcn  insanlar\u0131n   seni izlemeleri  yerine,  adaletli  davran\u0131p   tek ba\u015f\u0131na kalmak daha iyidir."',person:"Gandhi"}]),k=[{url:"https://images.unsplash.com/photo-1505664194779-8beaceb93744?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=3150&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1589829545856-d10d557cf95f?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1505664063603-28e48ca204eb?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1479142506502-19b3a3b7ff33?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1505547828843-176834e42154?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1505663912202-ac22d4cb3707?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1436450412740-6b988f486c6b?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1437751068958-82e6fccc9360?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1531816458010-fb7685eecbcb?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1526285759904-71d1170ed2ac?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1505488387362-48bc38155987?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1351&q=80"},{url:"https://images.unsplash.com/photo-1559749659-de900b633c9e?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1267&q=80"}];function u(){var a=Object(l.useState)(s[0]),e=Object(m.a)(a,2),i=(e[0],e[1]),r=Object(l.useState)(0),t=Object(m.a)(r,2),u=t[0],d=t[1];Object(l.useEffect)(function(){var a=setInterval(function(){return d(function(a){return a<11?a+1:0})},8e3);return function(){return clearTimeout(a)}},[]);Object(l.useCallback)(function(a,e){console.log("[App onStartSlide] ".concat(a,"/").concat(e)),i(s[a-1])},[]);return n.a.createElement("section",{id:"homepage"},n.a.createElement("div",{className:"container mx-auto flex md:flex-row flex-col items-center ",style:{marginTop:"30px"}},n.a.createElement("div",{className:"lg:flex-grow md:w-1/2 lg:pr-24 md:pr-16 flex flex-col md:items-start md:text-left mb-16 md:mb-0 items-center text-center "},n.a.createElement("h1",{className:"title-font sm:text-4xl text-4xl mb-4 font-medium text-white",style:{fontFamily:"Crimson Pro, serif",fontStyle:"italic",height:"300px",alignContent:"center",justifyContent:"center",alignSelf:"center",display:"flex",flexDirection:"column",margin:"auto"}},s[u].text,n.a.createElement("h1",{className:"title-font sm:text-2xl text-2xl mb-4 font-medium text-gold",style:{marginTop:"20px"}},s[u].person),n.a.createElement("br",{className:"hidden lg:inline-block"}))),n.a.createElement("div",null,n.a.createElement("img",{src:k[u].url,style:{maxWidth:"1300px",width:"100%"}}))))}var d=i(3),o=i(29);function c(){var a=n.a.useState(""),e=Object(m.a)(a,2),i=(e[0],e[1]),l=n.a.useState(""),r=Object(m.a)(l,2),t=(r[0],r[1]),s=n.a.useState(""),k=Object(m.a)(s,2),u=(k[0],k[1]);return n.a.createElement("section",{id:"contact",className:"relative"},n.a.createElement("div",{className:""},n.a.createElement("div",{className:"text-center mb-20"},n.a.createElement(d.f,{className:"w-10 inline-block mb-4"}),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-4xl text-3xl font-medium title-font text-white mb-4"},"Bize Ula\u015f\u0131n"),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-xl text-xl font-regular title-font text-gold mb-4"},"Alan\xf6n\xfc Mah. Petek Sok. K\xf6ker Plaza No:1 Kat:1 Daire:3, 26030 Odunpazar\u0131/Eski\u015fehir")),n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto flex sm:flex-nowrap flex-wrap "},n.a.createElement("div",{className:"lg:w-2/3 md:w-1/2 bg-gray-900 rounded-lg overflow-hidden sm:mr-10 p-10 flex items-end justify-start relative",style:{minWidth:"min(95%, 300px)",minHeight:"min(100vw, 300px)"}},n.a.createElement("iframe",{width:"100%",height:"100%",title:"map",className:"absolute inset-0",frameBorder:0,marginHeight:0,marginWidth:10,style:{filter:"opacity(0.9)"},src:"https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d1555036.7432756652!2d28.64828295464885!3d40.426987753310975!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x14cc3d9e050b211b%3A0xfbbdd972f1d84275!2zS3VydGFyYW4gSHVrdWsgJiBEYW7EscWfbWFubMSxaw!5e0!3m2!1sen!2str!4v1628600942476!5m2!1sen!2str&z=15"})),n.a.createElement("form",{netlify:!0,name:"contact",onSubmit:function(a){a.preventDefault(),o.a("service_bpdbigo","template_t81f2nr",a.target,"user_i7n0TPSdMmKfsb0DaOgpi").then(function(a){console.log(a.text),alert("Mesaj\u0131n\u0131z g\xf6nderildi!:",a.text)},function(a){console.log(a.text),alert("L\xfctfen gerekli alanlar\u0131 eksiksiz doldurun.")})},className:"lg:w-1/3 md:w-1/2 flex flex-col md:ml-auto w-full md:py-8 mt-8 md:mt-0"},n.a.createElement("h2",{className:"text-white sm:text-4xl text-3xl mb-1 font-medium title-font"},"\u0130leti\u015fim"),n.a.createElement("p",{className:"leading-relaxed mb-5"},"Destek olmam\u0131z\u0131 istedi\u011finiz herhangi bir hukuki konu ya da sorunuz varsa bize ula\u015fabilirsiniz."),n.a.createElement("div",{className:"relative mb-4"},n.a.createElement("label",{htmlFor:"name",className:"leading-7 text-sm text-gray-400"},"Ad Soyad"),n.a.createElement("input",{type:"text",id:"name",name:"name",className:"w-full bg-gray-800 rounded border border-gray-700 focus:border-gold focus:ring-2 focus:ring-gold text-base outline-none text-gray-100 py-1 px-3 leading-8 transition-colors duration-200 ease-in-out",onChange:function(a){return i(a.target.value)}})),n.a.createElement("div",{className:"relative mb-4"},n.a.createElement("label",{htmlFor:"email",className:"leading-7 text-sm text-gray-400"},"E-posta"),n.a.createElement("input",{type:"email",id:"email",name:"email",className:"w-full bg-gray-800 rounded border border-gray-700 focus:border-gold focus:ring-2 focus:ring-gold text-base outline-none text-gray-100 py-1 px-3 leading-8 transition-colors duration-200 ease-in-out",onChange:function(a){return t(a.target.value)}})),n.a.createElement("div",{className:"relative mb-4"},n.a.createElement("label",{htmlFor:"message",className:"leading-7 text-sm text-gray-400"},"Mesaj\u0131n\u0131z"),n.a.createElement("textarea",{id:"message",name:"message",className:"w-full bg-gray-800 rounded border border-gray-700 focus:border-gold focus:ring-2 focus:ring-gold h-32 text-base outline-none text-gray-100 py-1 px-3 resize-none leading-6 transition-colors duration-200 ease-in-out",onChange:function(a){return u(a.target.value)}})),n.a.createElement("button",{type:"submit",className:"text-white bg-gold border-0 py-2 px-6 focus:outline-none hover:bg-gold-highlight rounded text-lg"},"G\xf6nder")))))}var b=i(23),y=i.n(b);function g(a){var e=a.path,i=void 0===e?"":e;return n.a.createElement("header",{className:"bg-black md:sticky top-0  z-10",style:{backgroundColor:"black",marginTop:"5px"}},n.a.createElement("div",{className:"container mx-auto flex flex-wrap p-0 flex-col md:flex-row items-center bg-black mt-100"},n.a.createElement("a",{className:"title-font font-medium text-white mb-4 md:mb-0"},n.a.createElement("a",{href:"".concat(i,"#homepage"),className:"ml-3 text-xl"},n.a.createElement("img",{src:y.a,className:"object-scale-down h-12 -mt-6 hover:fill-current text-green-600",alt:"logo",style:{marginBottom:"10px"}}))),n.a.createElement("nav",{className:"md:mr-auto md:ml-4 md:py-1 md:pl-4 md:border-l md:border-gray-700\tflex flex-wrap items-center text-base justify-center "},n.a.createElement("a",{href:"".concat(i,"#about"),className:"mr-5 hover:text-gold",style:{marginBottom:"10px"}},"Hakk\u0131m\u0131zda"),n.a.createElement("a",{href:"".concat(i,"#services"),className:"mr-5 hover:text-gold",style:{marginBottom:"10px"}},"Hizmetlerimiz"),n.a.createElement("a",{href:"".concat(i,"#articles"),className:"mr-5 hover:text-gold",style:{marginBottom:"10px"}},"Makaleler"),n.a.createElement("a",{href:"".concat(i,"#videos"),className:"mr-5 hover:text-gold",style:{marginBottom:"10px"}},"Soru-Cevap (Video)")),n.a.createElement("div",{href:"#skills",className:" inline-flex items-center mr-5 ",style:{marginBottom:"10px"}},n.a.createElement(d.h,{className:"w-4 h-4 ml-1"}),n.a.createElement("a",{href:"tel:+902222051095",className:"hover:text-gold",style:{marginRight:"30px"}}," ","0(222) 205 10 95"," "),"     ",n.a.createElement(d.g,{href:"mailto:av.kurtaran@gmail.com",className:"w-4 h-4 ml-1"}),n.a.createElement("a",{href:"mailto:av.kurtaran@gmail.com",className:"hover:text-gold"}," ","av.kurtaran@gmail.com")),n.a.createElement("a",{href:"#contact",className:"inline-flex items-center bg-black border-0 py-1 px-3 focus:outline-none hover:bg-gold hover:text-white rounded text-base mt-4 md:mt-0 text-gold",style:{marginBottom:"10px"}},"Bize Ula\u015f\u0131n",n.a.createElement(d.b,{className:"w-4 h-4 ml-1"}))))}var h=[{title:"Aile Hukuku",subtitle:"1",description:"Ni\u015fanlanma,  evlenmenin   ko\u015fullar\u0131   ve   h\xfck\xfcmleri,   bo\u015fanman\u0131n   ko\u015fullar\u0131 ve   sonu\xe7lar\u0131,   mal rejimleri,   aile   konutu,   soyba\u011f\u0131,   evlat   edinme,   velayet,   \xe7ocu\u011fun   nafaka   hakk\u0131,   vesayet,kayy\u0131ml\u0131k, yasal dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve yard\u0131m nafakas\u0131 konular\u0131nda hizmet verilmektedir. ",image:"https://images.unsplash.com/photo-1561524891-8e08ab8569f3?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1351&q=80",link:""},{title:"Miras Hukuku",subtitle:"2",description:"\u0130nsanlar\u0131n \xf6l\xfcmlerinden sonra mallar\u0131 \xfczerinde yapmak istedikleri \xf6l\xfcme ba\u011fl\u0131 tasarruflar\u0131 ve \xf6l\xfcmleri halinde, gaipli\u011fine karar verilmesinden sonra veya \xf6l\xfcm karinesinin varl\u0131\u011f\u0131 halinde mirasa   konu   mallar\u0131n\u0131n   (tereke)   yasal   miras\xe7\u0131lar  ve   di\u011fer   miras\xe7\u0131lar   aras\u0131nda   ne   \u015fekilde payla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131,   bor\xe7lar\u0131n\u0131n   nas\u0131l   ve   hangi   s\u0131rayla   \xf6denece\u011fi   konular\u0131nda   hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1528569937393-ee892b976859?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"Ticaret Hukuku",subtitle:"3",description:"Ticaret Hukuku as\u0131l olarak 6 (alt\u0131) alt ba\u015fl\u0131kta incelenir. Bunlar:  Ticari  \u0130\u015fletme  Hukuku, \u015eirketler   Hukuku,   K\u0131ymetli   Evrak   Hukuku,   Ta\u015f\u0131ma   Hukuku,   Deniz   Ticareti   Hukuku   ve Sigorta Hukukudur. Hem ger\xe7ek ki\u015fi hem  de t\xfczel ki\u015filer i\xe7in Ticaret Hukukunun b\xfct\xfcn dallar\u0131nda gerekli hukuki dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1486406146926-c627a92ad1ab?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"\u0130\u015f Hukuku",subtitle:"4",description:"Hem i\u015f\xe7i hem de i\u015fveren a\xe7\u0131s\u0131ndan ya\u015fanan t\xfcm anla\u015fmazl\u0131k ve uyu\u015fmazl\u0131k problemlerinin \xe7\xf6z\xfcme ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 anlam\u0131nda, g\xfcncel mevzuat de\u011fi\u015fiklikleri de dikkate al\u0131narak gerekli hukuki hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1540476547779-348beb642680?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"\u0130cra-\u0130flas Hukuku",subtitle:"5",description:"Hukuki takiplerin ger\xe7ekle\u015ftirilmesi, takiplerin neticelendirilmesini m\xfcteakiben tahsilatlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131, davalar\u0131n takibi, haciz, rehin, ipotek vb. i\u015flemlerin yap\u0131lmas\u0131, iflas\u0131n ertelenmesi, davalar\u0131n\u0131n   haz\u0131rlanmas\u0131   ve   takibi   konular\u0131nda   \u015firketlere,   kurumlara   ve   \u015fah\u0131slara   gerekli hukuki hizmetler verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1450101499163-c8848c66ca85?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"\u0130dare Hukuku",subtitle:"6",description:"Hukuka ayk\u0131r\u0131 idari i\u015flemlerin iptaline ili\u015fkin davalar, \u0130dari para cezalar\u0131na itiraz edilmesi ve iptal   davalar\u0131,   ihale   hukukuna   ili\u015fkin   ihtilaflar   ve   ihale   davalar\u0131,   kamula\u015ft\u0131rma   ile   ilgili davalar,   idari   s\xf6zle\u015fmelerden   do\u011fan   davalar\u0131n   a\xe7\u0131lmas\u0131 ba\u015fta  olmak   \xfczere   idare   hukuku alan\u0131nda hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1453945619913-79ec89a82c51?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"Ceza Hukuku",subtitle:"7",description:"Gerek san\u0131k/\u015f\xfcpheli m\xfcdafii olarak gerekse ma\u011fdur, su\xe7tan zarar g\xf6ren, kat\u0131lan vekili olarak pek \xe7ok \u015fahsa hukuki hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1593115057322-e94b77572f20?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1351&q=80",link:""},{title:"Gayrimenkul Hukuku",subtitle:"8",description:"Arazi, arsa, ev, daire, apartman vb. ta\u015f\u0131nmaz mallarla ilgili g\xfcncel mevzuat de\u011fi\u015fiklikleri do\u011frultusunda, tapu davalar\u0131, istihkak davalar\u0131, kira davalar\u0131, kamula\u015ft\u0131rma davalar\u0131, izale-i \u015f\xfcyu davalar\u0131 ve gayrimenkul davalar\u0131 konular\u0131nda hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1430285561322-7808604715df?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"T\xfcketici Hukuku",subtitle:"8",description:"Ba\u015fta ay\u0131pl\u0131 mal ve hizmetten kaynakl\u0131 hukuki uyu\u015fmazl\u0131klar ve t\xfcketicinin taraf oldu\u011fu,gayrimenkul   ve   menkul   sat\u0131\u015flar\u0131   olmak   \xfczere   T\xfcketicinin   Korunmas\u0131   Hakk\u0131ndaki   kanun kapsam\u0131na   giren   t\xfcm   konu   ve   ihtilaflarda,   hem   t\xfcketici   hem   de   sat\u0131c\u0131  a\xe7\u0131s\u0131ndan   hukuki dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve avukatl\u0131k hizmeti verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1572533632166-d79f16bb3db6?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"S\xf6zle\u015fmeler ve Bor\xe7lar Hukuku",subtitle:"8",description:"Bor\xe7lar   Kanunu   genel   h\xfck\xfcmlerine   uygun   s\xf6zle\u015fmeler   haz\u0131rlamak,   Bor\xe7lar   Hukuku kapsam\u0131na   giren   davalar   ile   gerek   s\xf6zle\u015fmeden   gerekse   haks\u0131z   eylemden   do\u011fan   hukuki ihtilaflar konusunda hukuki dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve avukatl\u0131k hizmeti verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1471107340929-a87cd0f5b5f3?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1266&q=80",link:""},{title:"Bili\u015fim Hukuku",subtitle:"8",description:"Bilgi   teknolojileri   hukuku,   lisanslama,   muafiyetler,   istisnalar   ve   fikri   m\xfclkiyet   haklar\u0131 y\xf6netimi gibi spesifik alanlarda hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1518770660439-4636190af475?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""},{title:"Sa\u011fl\u0131k Hukuku",subtitle:"8",description:"Sa\u011fl\u0131k hizmeti talep edenler ile bu hizmeti sunanlar aras\u0131ndaki (sa\u011fl\u0131k hizmeti veren ki\u015fi,kurum, kurulu\u015flar, hasta) ili\u015fkilerden do\u011fan ihtilaflarda, mevzuat de\u011fi\u015fiklikleri do\u011frultusunda hizmet verilmektedir.",image:"https://images.unsplash.com/photo-1526256262350-7da7584cf5eb?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1350&q=80",link:""}],p=["Etkin","G\xfcvenilir","Tecr\xfcbeli","D\xfcr\xfcst","Gen\xe7 ve Dinamik","\xc7\xf6z\xfcm Odakl\u0131"],f=[{title:"BO\u015eANMA DAVASINDA TELEFON KAYITLARININ DEL\u0130L OLARAK KULLANILAB\u0130LME DURUMU",content:["Bo\u015fanma davalar\u0131nda telefon kay\u0131tlar\u0131 son derece \xf6nemli bir delil olarak taraflarca iddialar\u0131n\u0131 ispat amac\u0131yla davada ilk akla gelen delil olarak kullan\u0131labilmektedir. Bu ama\xe7la ge\xe7mi\u015fe d\xf6n\xfck GSM operat\xf6rlerinin kay\u0131tlar\u0131 istenebilmektedir. Belirtmek gerekir ki telefon arama kay\u0131t ve d\xf6k\xfcmlerine ancak mahkeme karar\u0131 ile ula\u015f\u0131labilmektedir.","\xdczerinde \xe7o\u011funlukla hatal\u0131 \u015fekilde d\xfc\u015f\xfcn\xfclen ve bilinen bir di\u011fer husus ise GSM operat\xf6rlerinin kay\u0131tlar\u0131n\u0131n konu\u015fman\u0131n i\xe7eri\u011fini de i\xe7ermesi bahsidir. Bu kesinlikle hatal\u0131 bir bilgidir. Bu y\xf6nde al\u0131nm\u0131\u015f bir mahkeme karar\u0131 olmaks\u0131z\u0131n hi\xe7bir konu\u015fma i\xe7eri\u011fi operat\xf6rlerce tutulamaz. S\xf6z konusu kay\u0131tlar sadece s\u0131n\u0131rl\u0131 bilgi i\xe7erir; hangi tarihte, ne kadar s\xfcre konu\u015fuldu\u011funu, konu\u015fulan ki\u015finin numaras\u0131n\u0131 ya da SMS yolu ile g\xf6r\xfc\u015f\xfclen ki\u015finin numaras\u0131 ve hangi saatte mesaj at\u0131ld\u0131\u011f\u0131, hangi baz istasyonundan sinyal al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na dair bilgilerden \xf6teye ge\xe7meyen bu d\xf6k\xfcmler bile bo\u015fanma davalar\u0131nda iddiay\u0131 ispatta son derece elveri\u015fli olmaktad\u0131r. GSM operat\xf6rleri s\u0131n\u0131rs\u0131z s\xfcreyle de kay\u0131t tutmazlar, kay\u0131tlar son 5 y\u0131la ait olarak tutulur.","G\xfcn\xfcm\xfczde en yayg\u0131n kullan\u0131lan mesajla\u015fma uygulamas\u0131 olan WhatsApp\u2019tan bahsedecek olursak, gizlice e\u015fin WhatsApp mesajlar\u0131n\u0131n okunmas\u0131, kaydedilmesi ve e\u015f taraf\u0131nda mahkemeye delil olarak sunulmas\u0131; T\xfcrk Ceza Kanunu madde 132\u2019deki \u201cHaberle\u015fmenin Gizlili\u011fini \u0130hlal Su\xe7unu olu\u015fturacakt\u0131r.","Konuyla ilgili ilgi \xe7ekici bir karara yer vermek isteriz. Yarg\u0131tay 12. Ceza Dairesi 2012/13117 E. 2012/14791 K. say\u0131l\u0131 karar\u0131nda,\u201c\u2026ancak, ki\u015finin, bir daha kan\u0131t elde etme olana\u011f\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 ve yetkili makamlara ba\u015fvurma imkan\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 ani geli\u015fen durumlarda, \xf6rne\u011fin; kendisine kar\u015f\u0131 i\u015flenmekte olan (cinsel sald\u0131r\u0131, hakaret, tehdit, iftira veya \u015fantaj gibi) bir su\xe7 s\xf6z konusu oldu\u011funda ya da kendisine veya aile birli\u011fine y\xf6nelen, onurunu zedeleyen, haks\u0131z bir sald\u0131r\u0131y\u0131 \xf6nlemek i\xe7in, kaybolma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 bulunan kan\u0131tlar\u0131n kaybolmas\u0131n\u0131 engelleyip, yetkili makamlara sunarak g\xfcvence alt\u0131na almak amac\u0131yla, sald\u0131r\u0131y\u0131 ger\xe7ekle\u015ftiren taraf\u0131n bilgisi ve r\u0131zas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, konu\u015fma ve haberle\u015fme i\xe7eriklerini veya \xf6zel hayata ili\u015fkin ses ve g\xf6r\xfcnt\xfclerini dinleme, izleme ya da kaydetme eylemlerinin hukuka ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu kabul etmek m\xfcmk\xfcn olmad\u0131\u011f\u0131 gibi, esasen bu hallerde, ki\u015finin hukuka ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi bilinciyle hareket etti\u011finden de s\xf6z edilemeyece\u011fi anla\u015f\u0131lmakla; Aksi kan\u0131tlanmayan savunma ve dosya i\xe7eri\u011fine g\xf6re; e\u015fi olan kat\u0131lan\u0131n sadakatinden ku\u015fkulanan ve aldat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\xfc\u015f\xfcnen san\u0131\u011f\u0131n, kat\u0131lan\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 bilgisayara, temin etti\u011fi monit\xf6r \xe7oklay\u0131c\u0131 ve VGA monit\xf6r kablosunu ba\u011flay\u0131p, \xfcst katta bulunan kendisine ait bo\u015f daireye koydu\u011fu ba\u015fka bir bilgisayar monit\xf6r\xfcnden, kat\u0131lan\u0131n kullanmakta oldu\u011fu bilgisayar ile ba\u011flant\u0131 sa\u011flad\u0131ktan sonra, kat\u0131lan\u0131n internet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 g\xf6r\xfc\u015fmeleri gizlice takibe ald\u0131\u011f\u0131, 21.10.2006 g\xfcn\xfc, kat\u0131lan\u0131n MSN yolu ile g\xf6r\xfcnt\xfcl\xfc g\xf6r\xfc\u015fme yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ederek, kat\u0131lan\u0131n internet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 g\xf6r\xfc\u015fmeyi izlemeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131, bir ara kat\u0131lan\u0131n erkek karde\u015fini \xe7a\u011f\u0131r\u0131p onunla, daha sonra yaln\u0131z ba\u015f\u0131na g\xf6r\xfc\u015fmeyi izlemeye devam etti\u011fi, kat\u0131lan ile kat\u0131lan\u0131n i\u015f yerinden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 bir erkek arkada\u015f\u0131n\u0131n konu\u015ftuklar\u0131n\u0131, konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda kat\u0131lan\u0131n soyunarak, \xe7\u0131plak vaziyette kar\u015f\u0131s\u0131ndakine cinsel i\xe7erikli s\xf6zler s\xf6yleyip, \u201csanal seks\u201d tabir edilen ili\u015fki i\xe7erisine girdiklerini g\xf6rd\xfc\u011f\xfc, ertesi sabah, cep telefonunun ses kaydetme fonksiyonunu a\xe7\u0131k b\u0131rakarak, odaya gizlice yerle\u015ftirdikten sonra, kat\u0131lana bir \xf6nceki gece ile ilgili sorular sorup, isnatlarda bulunarak, kat\u0131lan\u0131n konuya ili\u015fkin verdi\u011fi cevaplar\u0131 ve aralar\u0131nda ge\xe7en konu\u015fmalar\u0131 kaydetti\u011fi, ard\u0131ndan kat\u0131lan\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 g\xf6r\xfcnt\xfcl\xfc g\xf6r\xfc\u015fmeden s\xf6z edip, cep telefonuna kaydetmi\u015f oldu\u011fu konu\u015fma i\xe7eri\u011fini kat\u0131lan aleyhine a\xe7t\u0131\u011f\u0131 bo\u015fanma davas\u0131nda mahkemeye delil olarak sundu\u011fu iddias\u0131na konu olayda; yap\u0131lan yarg\u0131lama sonucunda, san\u0131\u011f\u0131n kast\u0131n\u0131n bulunmamas\u0131 nedeniyle at\u0131l\u0131 su\xe7lar\u0131n yasal unsurlar\u0131 itibariyle olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 gerek\xe7eleri g\xf6sterilerek mahkemece kabul ve takdir k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f oldu\u011fundan\u2026\u201ddemek suretiyle ani olarak geli\u015fen ve bir daha delil etme olana\u011f\u0131 bulunamayan bir durumda elde edilen bu tarz bir delilin hukuka uygun oldu\u011funu belirtmi\u015ftir."]},{title:"SATI\u015e YOLUYLA ORTAKLI\u011eIN G\u0130DER\u0130LMES\u0130",content:["\u0130zale-i \u015f\xfcyu davas\u0131nda mahkeme ilk etapta ortakl\u0131\u011f\u0131n giderilmesi istenen mal\u0131n b\xf6l\xfcn\xfcp b\xf6l\xfcnemeyece\u011fini bilirki\u015filerin g\xf6revlendirilmesi suretiyle inceler. Burada ta\u015f\u0131nmaz\u0131n imar durumu, hisse ve hissedarlar\u0131n say\u0131s\u0131 gibi \xf6zelliklere bak\u0131larak karar verilmektedir.","E\u011fer a\xe7\u0131lan ortakl\u0131\u011f\u0131n giderilmesi davas\u0131; T\xfcrk Medeni Kanunu\u2019nun 699/3 h\xfckm\xfcnde \u201cB\xf6lme istemi durum ve ko\u015fullara uygun g\xf6r\xfclmezse ve \xf6zellikle payl\u0131 mal\u0131n \xf6nemli bir de\u011fer kayb\u0131na u\u011framadan b\xf6l\xfcnmesine olanak yoksa a\xe7\u0131k art\u0131rmayla sat\u0131\u015fa h\xfckmolunur. Sat\u0131\u015f\u0131n payda\u015flar aras\u0131nda art\u0131rmayla yap\u0131lmas\u0131na karar verilmesi, b\xfct\xfcn payda\u015flar\u0131n r\u0131zas\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r.\u201d \u015feklinde d\xfczenlendi\u011fi \xfczere sat\u0131\u015fla ortakl\u0131\u011f\u0131n giderilmesi yoluyla sonlan\u0131r ve karar kesinle\u015firse ta\u015f\u0131nmaz a\xe7\u0131k art\u0131rma yolu ile sat\u0131lacakt\u0131r.","Gerekli masraflar yat\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra karar\u0131 veren mahkemenin kalem m\xfcd\xfcrl\xfc\u011f\xfc, sat\u0131\u015f m\xfcd\xfcrl\xfc\u011f\xfc s\u0131fat\u0131yla sat\u0131\u015f i\u015flemlerini yapacakt\u0131r. \xd6nemli olan husus, sat\u0131\u015f yap\u0131lmadan \xf6nce muhakkak ke\u015fif yapmak suretiyle k\u0131ymet takdir raporunun al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fidir. Sat\u0131\u015f \u0130cra ve \u0130flas Kanunu h\xfck\xfcmlerine g\xf6re yap\u0131lmaktad\u0131r. K\u0131ymet takdiri yap\u0131l\u0131p, sat\u0131\u015f ilan\u0131 gibi usulen gerekli i\u015flemler tamamland\u0131ktan sonra ta\u015f\u0131nmaz ihaleye \xe7\u0131kar\u0131lmaktad\u0131r. Sat\u0131\u015f memuru, sat\u0131\u015f ilan\u0131n\u0131 \u0130cra ve \u0130flas Kanunu\u2019nun ilgili maddelerine uygun \u015fekilde haz\u0131rlay\u0131p ilan ettirecektir.","K\u0131ymet takdirindeki bedelin %20\u2019sini teminat olarak yat\u0131ran ki\u015filer, ihaleye kat\u0131labilecektir. Sat\u0131\u015f ilan\u0131n\u0131n sat\u0131\u015f g\xfcn\xfcnden en az 1 ay \xf6nce yap\u0131lmas\u0131 gerekmektedir. Sat\u0131\u015f, ilgililere belirtilen saatte ba\u015flan\u0131r ve art\u0131rma usul\xfcne g\xf6re uygulan\u0131r. Usule uygun olmad\u0131\u011f\u0131 d\xfc\u015f\xfcn\xfclen ihalelerde, ihalenin feshi g\xfcndeme gelir. Bu noktada ilgili herkes, sat\u0131\u015f suretiyle payda\u015fl\u0131\u011f\u0131n giderilmesine karar veren Sulh Hukuk Mahkemesine, sat\u0131\u015f\u0131n bozulmas\u0131 i\xe7in itiraz ve \u015fikayette bulunabilme hakk\u0131na sahiptir."]},{title:"REKABET\u0130N KORUNMASI HAKKINDA KANUN \u0130HLALLER\u0130N\u0130N SONU\xc7LARI",content:["Rekabetin Korunmas\u0131 Hakk\u0131nda Kanun (\u201cRKHK\u201d veya \u201cKanun\u201d) ihlallerinin hukuki a\xe7\u0131dan h\xfck\xfcm ve sonu\xe7lar\u0131 Kanun\u2019un 56 ila 58. maddelerinde d\xfczenlenmi\u015ftir.","Kanun\u2019un 56. maddesinin \u201cBu Kanunun 4\u2019\xfcnc\xfc maddesine ayk\u0131r\u0131 olan her t\xfcrl\xfc anla\u015fma ile te\u015febb\xfcs birlikleri karar\u0131 ge\xe7ersizdir. Bu anla\u015fmalardan ve kararlardan do\u011fan edimlerin ifas\u0131 istenemez. Daha \xf6nce yerine getirilmi\u015f edimlerin ge\xe7ersizli\u011fi nedeniyle geri istenmesi halinde taraflar\u0131n iade borcu Bor\xe7lar Kanunu\u2019nun 63 ve 64\u2019\xfcnc\xfc maddelerine tabidir."," Kanun\u2019un 56. maddesinin \u201cBu Kanunun 4\u2019\xfcnc\xfc maddesine ayk\u0131r\u0131 olan her t\xfcrl\xfc anla\u015fma ile te\u015febb\xfcs birlikleri karar\u0131 ge\xe7ersizdir. Bu anla\u015fmalardan ve kararlardan do\u011fan edimlerin ifas\u0131 istenemez. Daha \xf6nce yerine getirilmi\u015f edimlerin ge\xe7ersizli\u011fi nedeniyle geri istenmesi halinde taraflar\u0131n iade borcu Bor\xe7lar Kanunu\u2019nun 63 ve 64\u2019\xfcnc\xfc maddelerine tabidir.","Kanun\u2019un 57. maddesinin \u201cHer kim bu Kanuna ayk\u0131r\u0131 olan eylem, karar, s\xf6zle\u015fme veya anla\u015fma ile rekabeti engeller, bozar ya da k\u0131s\u0131tlarsa yahut belirli bir mal veya hizmet piyasas\u0131ndaki h\xe2kim durumunu k\xf6t\xfcye kullan\u0131rsa, bundan zarar g\xf6renlerin her t\xfcrl\xfc zarar\u0131n\u0131 tazmine mecburdur. Zarar\u0131n olu\u015fmas\u0131 birden fazla ki\u015finin davran\u0131\u015flar\u0131 sonucu ortaya \xe7\u0131km\u0131\u015f ise bunlar zarardan m\xfcteselsilen sorumludur.\u201d h\xfckm\xfc, RKHK ihlaline yol a\xe7an eylem, karar ve anla\u015fmalar veya hakim durumun k\xf6t\xfcye kullan\u0131lmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla ortaya \xe7\u0131kan zararlar\u0131n, ihlali ger\xe7ekle\u015ftirenler taraf\u0131ndan tazmin edilmesi zorunlulu\u011funu d\xfczenlemektedir. Zarar\u0131 ortaya \xe7\u0131karan ihlaller birden fazla ki\u015fi taraf\u0131ndan ger\xe7ekle\u015ftirilmi\u015fse, m\xfcteselsil sorumluluklar\u0131 s\xf6z konusu olacakt\u0131r.","Kanun\u2019un 58. maddesinin \u201cRekabetin engellenmesi, bozulmas\u0131 veya k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 sonucu bundan zarar g\xf6renler, \xf6dedikleri bedelle, rekabet s\u0131n\u0131rlanmasayd\u0131 \xf6demekte olacaklar\u0131 bedel aras\u0131ndaki fark\u0131 zarar olarak talep edebilirler. Rekabetin s\u0131n\u0131rlanmas\u0131ndan etkilenen rakip te\u015febb\xfcsler, b\xfct\xfcn zararlar\u0131n\u0131n tazminini rekabeti s\u0131n\u0131rlayan te\u015febb\xfcs ya da te\u015febb\xfcslerden talep edebilir. Zarar\u0131n belirlenmesinde, zarar g\xf6ren te\u015febb\xfcslerin elde etmeyi umduklar\u0131 b\xfct\xfcn k\xe2rlar, ge\xe7mi\u015f y\u0131llara ait bilan\xe7olar da dikkate al\u0131narak hesaplan\u0131r. Ortaya \xe7\u0131kan zarar, taraflar\u0131n anla\u015fmas\u0131 ya da karar\u0131 veya a\u011f\u0131r ihmalinin oldu\u011fu hallerden kaynaklanmaktaysa, h\xe2kim, zarar g\xf6renlerin talebi \xfczerine, u\u011fran\u0131lan maddi zarar\u0131n ya da zarara neden olanlar\u0131n elde etti\u011fi veya elde etmesi muhtemel olan k\xe2rlar\u0131n \xfc\xe7 kat\u0131 oran\u0131nda tazminata h\xfckmedebilir.\u201d h\xfckm\xfcne g\xf6re ise RKHK ihlali nedeniyle zarara u\u011frayan te\u015febb\xfcsler, ihlalden kaynaklanan b\xfct\xfcn zararlar\u0131n\u0131 (yoksun kald\u0131klar\u0131 kazan\xe7lar da dahil) ihlali ger\xe7ekle\u015ftirenlerden talep edebilmektedir."]},{title:"\xdcCRET\u0130 \xd6DENMEYEN \u0130\u015e\xc7\u0130N\u0130N \xc7ALI\u015eMAMA HAKKI",content:["\xdccret, 4857 say\u0131l\u0131 \u0130\u015f Kanunu\u2019nun 32. maddesinde bir kimseye bir i\u015f kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda i\u015fveren veya \xfc\xe7\xfcnc\xfc ki\u015filer taraf\u0131ndan sa\u011flanan ve para ile \xf6denen tutar olarak tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. \xdccretin yan\u0131 s\u0131ra i\u015f\xe7iye \xf6denen prim, ikramiye ve benzer nitelikte her \xe7e\u015fit istihkak\u0131n da i\u015f\xe7i ad\u0131na \xf6zel olarak a\xe7\u0131lan banka hesab\u0131na yat\u0131r\u0131larak, en ge\xe7 ayda bir defa, tam ve zaman\u0131nda \xf6denmesi gerekmektedir.","\u0130\u015f Kanunu\u2019nun 32. maddesine g\xf6re, \xfccret g\xfcn\xfcnde \xf6denmedi\u011fi taktirde, \xfccret alaca\u011f\u0131na en y\xfcksek mevduat faizi uygulan\u0131r. \xdccretin, \xf6deme g\xfcn\xfcnden itibaren yirmi g\xfcn ge\xe7mi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen \xf6denmemesi durumunda (m\xfccbir sebepler d\u0131\u015f\u0131nda), i\u015f\xe7inin i\u015f g\xf6rme borcunu yerine getirmekten ka\xe7\u0131nma hakk\u0131 vard\u0131r. Birden fazla i\u015f\xe7inin, \xfccretinin \xf6denmemesi gerek\xe7esiyle \xe7al\u0131\u015fmama hakk\u0131n\u0131 toplu olarak kullanmas\u0131 grev olarak nitelendirilemez ve i\u015f\xe7ilerin i\u015f s\xf6zle\u015fmeleri, \xe7al\u0131\u015fmama hakk\u0131n\u0131 kullanmalar\u0131 gerek\xe7esiyle feshedilemez. \xc7al\u0131\u015fmama hakk\u0131n\u0131 kullanan i\u015f\xe7ilerin yerine ba\u015fka i\u015f\xe7iler istihdam edilemez ve bu i\u015fler ba\u015fkalar\u0131na yapt\u0131r\u0131lamaz. Ancak i\u015f\xe7i, \xe7al\u0131\u015fmama hakk\u0131n\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 s\xfcreler i\xe7in \xfccrete hak kazanamaz.","Ayr\u0131ca belirtelim, \u0130\u015f Kanunu\u2019nun 24. maddesinin (e) f\u0131kras\u0131 gere\u011fince \xfccreti, kanuni d\xfczenlemelere ve i\u015f s\xf6zle\u015fmesinde yer alan \u015fartlara uygun olarak \xf6denmeyen i\u015f\xe7inin i\u015f s\xf6zle\u015fmesini hakl\u0131 nedenle derhal feshetme hakk\u0131 vard\u0131r. Feshin sonucu olarak i\u015f\xe7i, \xf6denmeyen \xfccretlerinin, k\u0131dem, ihbar ve \u015fartlar\u0131 mevcutsa di\u011fer hak, alacak ve tazminatlar\u0131n\u0131n taraf\u0131na \xf6denmesini talep edebilir. ","\xdccreti tam ve zaman\u0131nda \xf6denmeyen i\u015f\xe7i, hakl\u0131 nedenle fesih sonras\u0131 yasal hak, alacak ve tazminatlar\u0131n\u0131 talep edebilmek ad\u0131na dava a\xe7madan \xf6nce, i\u015fverenine bir ihtarname g\xf6ndermeli, sonras\u0131nda ise arabulucuya ba\u015fvurmal\u0131d\u0131r. Arabuluculuk s\xfcrecinin olumsuz sonu\xe7lanmas\u0131 durumunda, tazminat ve di\u011fer alacaklar i\u015f mahkemelerinde dava yoluyla talep edilebilmektedir."]},{title:"HACZED\u0130LEMEYEN MAL VE HAKLAR",content:["Haciz; icra takibinin kesinle\u015fmesinden sonra borcunu \xf6demeyen bor\xe7lunun ta\u015f\u0131n\u0131r ve ta\u015f\u0131nmaz mallar\u0131na alacakl\u0131 talebi ile el konulmas\u0131d\u0131r. Haciz i\u015fleminin ger\xe7ekle\u015fmesi i\xe7in; ortada bir bor\xe7 bulunmas\u0131 ve bu borcun \xf6denmemi\u015f olmas\u0131 gerekmektedir. Bir mal veya hakk\u0131n haczedilebilmesi i\xe7in o mal veya hakk\u0131n; parasal bir de\u011fere sahip olan ve maddi hukuka g\xf6re devredilebilen bir mal veya hak olmas\u0131 gerekmektedir.","Kanun koyucu haciz i\u015fleminin; bor\xe7luyu kendisinin ve ailesinin hayat\u0131n\u0131 s\xfcrd\xfcrmesine yetecek \xf6l\xe7\xfcde zorunlu e\u015fyadan ve belirli bir mesle\u011fin ya da sanat\u0131n yap\u0131lmas\u0131na yarayan ara\xe7 ve gere\xe7ten mahrum b\u0131rakmadan, bir ba\u015fka deyi\u015fle bor\xe7lunun ekonomik varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n asgari \xf6l\xe7\xfcde korunmas\u0131 suretiyle ger\xe7ekle\u015ftirilmesi gerekti\u011fini belirtmi\u015ftir.","Bu yakla\u015f\u0131m\u0131n bir uzant\u0131s\u0131 olarak kanun koyucu, haczi kabil olmayan mallar kategorisi olu\u015fturmu\u015ftur. Buna g\xf6re, 2004 say\u0131l\u0131 \u0130cra ve \u0130flas Kanunu madde 82 uyar\u0131nca, a\u015fa\u011f\u0131da say\u0131lan mal ve haklar haczolunamaz;","\u201c1. Devlet mallar\u0131 ile mahsus kanunlar\u0131nda haczi caiz olmad\u0131\u011f\u0131 g\xf6sterilen mallar,"," 2. Ekonomik faaliyeti, sermayesinden ziyade beden\xee \xe7al\u0131\u015fmas\u0131na dayanan bor\xe7lunun mesle\u011fini   s\xfcrd\xfcrebilmesi i\xe7in gerekli olan her t\xfcrl\xfc e\u015fya,"," 3. Para, k\u0131ymetli evrak, alt\u0131n, g\xfcm\xfc\u015f, de\u011ferli ta\u015f, antika veya s\xfcs e\u015fyas\u0131 gibi k\u0131ymetli \u015feyler hari\xe7 olmak \xfczere, bor\xe7lu ve ayn\u0131 \xe7at\u0131 alt\u0131nda ya\u015fayan aile bireyleri i\xe7in l\xfczumlu e\u015fya; ayn\u0131 ama\xe7la kullan\u0131lan e\u015fyan\u0131n birden fazla olmas\u0131 durumunda bunlardan biri,"," 4. Bor\xe7lu \xe7ift\xe7i ise kendisinin ve ailesinin ge\xe7imi i\xe7in zaruri olan arazi ve \xe7ift hayvanlar\u0131 ve nakil vas\u0131talar\u0131 ve di\u011fer eklenti ve ziraat aletleri; de\u011filse, sanat ve mesleki i\xe7in l\xfczumlu olan alet-edevat ve kitaplar\u0131 ve arabac\u0131, kay\u0131k\xe7\u0131, hamal gibi k\xfc\xe7\xfck nakliye erbab\u0131n\u0131n ge\xe7imlerini temin eden nakil vas\u0131talar\u0131,"," 5. Bor\xe7lu ve ailesinin idareleri i\xe7in l\xfczumlu ise bor\xe7lunun tercih edece\u011fi bir s\xfct veren mandas\u0131 veya ine\u011fi veyahut \xfc\xe7 ke\xe7i veya koyunu ve bunlar\u0131n \xfc\xe7 ayl\u0131k yem ve yatakl\u0131klar\u0131,"," 6. Bor\xe7lunun ve ailesinin iki ayl\u0131k yiyecek ve yakacaklar\u0131 ve bor\xe7lu \xe7ift\xe7i ise gelecek mahs\xfcl i\xe7in laz\u0131m olan tohumlu\u011fu"," 7. Bor\xe7lu ba\u011f, bah\xe7e veya meyva veya sebze yeti\u015ftiricisi ise kendisinin ve ailesinin ge\xe7imi i\xe7in zaruri olan ba\u011f bah\xe7e ve bu sanat i\xe7in l\xfczumlu bulunan alat ve edevat, Ge\xe7imi hayvan yeti\u015ftirmeye m\xfcnhas\u0131r olan bor\xe7lunun kendisi ve ailesinin mai\u015fetleri i\xe7in zaruri olan miktar\u0131 ve bu hayvanlar\u0131n \xfc\xe7 ayl\u0131k yem ve yatakl\u0131klar\u0131,"," 8. Bor\xe7lar Kanununun 510 uncu maddesi mucibince haczolunmamak \xfczere tesis edilmi\u015f olan kayd\u0131 hayatla iratlar,"," 9. Memleketin ordu ve zab\u0131ta hizmetlerinde malul olanlara ba\u011flanan emeklilik maa\u015flar\u0131 ile bu hizmetlerden birinin ifas\u0131 sebebiyle ailelerine ba\u011flanan maa\u015flar ve ordunun hava ve denizalt\u0131 mensuplar\u0131na verilen u\xe7u\u015f ve dal\u0131\u015f tazminat ve ikramiyeleri, Askeri mal\xfcllerle, \u015fehit yetimlerine verilen terfi zamm\u0131 ve 1485 numaral\u0131 kanun h\xfckm\xfcne g\xf6re verilen inhisar beyiye hisseleri,"," 10. Bir muavenet sand\u0131\u011f\u0131 veya cemiyeti taraf\u0131ndan hastal\u0131k, zaruret ve \xf6l\xfcm gibi hallerde ba\u011flanan maa\u015flar,"," 11. V\xfccut veya s\u0131hhat \xfczerine ika edilen zararlar i\xe7in tazminat olarak mutazarr\u0131r\u0131n kendisine veya ailesine toptan veya irat \u015feklinde verilen veya verilmesi laz\u0131m gelen paralar,"," 12. Bor\xe7lunun haline m\xfcnasip evi,"," 13. \xd6\u011frenci burslar\u0131\u2026\u201d"]},{title:"\u0130DAR\u0130 PARA CEZASI VE SORUMLULUK",content:["\u0130dari para cezas\u0131, devletin idari kurumlar\u0131 taraf\u0131ndan ger\xe7ek veya t\xfczel ki\u015filere; T\xfcrk Ceza Kanunu\u2019nda su\xe7 olarak kabul edilmeyen eylemlerine kar\u015f\u0131l\u0131k uygulanan yapt\u0131r\u0131md\u0131r. Bu eylemler su\xe7 yerine, kabahat olarak an\u0131l\u0131r. \u0130dari para cezas\u0131n\u0131n kabahatler neticesinde uygulanmas\u0131n\u0131n en \xf6nemli sonucu, cezan\u0131n \xf6denmemesi halinde; hapis cezas\u0131na \xe7evrilmeyip sadece icra takibi yolu ile tazmin edilmesidir.","\u0130dari para cezas\u0131na itiraz; 5326 say\u0131l\u0131 Kabahatler Kanunu madde 27\u2019e g\xf6re 15 g\xfcn i\xe7erisinde yap\u0131lmal\u0131d\u0131r. \u0130tiraz s\xfcresi muhataba idari para cezas\u0131 karar\u0131n\u0131n tebli\u011f edildi\u011fi andan itibaren ba\u015flayacakt\u0131r. Bu s\xfcre genel itiraz s\xfcresi olup; ba\u015fka kanunlarda d\xfczenlenen idari para cezalar\u0131na itiraz i\xe7in farkl\u0131 s\xfcreler belirlenebilmektedir."," \u0130dari para cezas\u0131 yapt\u0131r\u0131m\u0131 sadece ger\xe7ek ki\u015filer i\xe7in \xf6ng\xf6r\xfclmemi\u015ftir. Hukuk sistemimiz, t\xfczel ki\u015filiklere kar\u015f\u0131 da bu yapt\u0131r\u0131m\u0131n uygulanabilmesine olanak sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu anlay\u0131\u015f neticesinde ekonomik hayatta \xf6nemli yer olu\u015fturan \u015firketler de idari para cezalar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015fmaktad\u0131r.","Ekonomik hayat\u0131n dinamik yap\u0131s\u0131 gere\u011fi \u015firketlerin; ortak, y\xf6netici ve temsile yetkili ki\u015fileri de\u011fi\u015fmekte ve bu durumda idari para cezalar\u0131nda devralan\u0131n sorumlulu\u011fu tart\u0131\u015f\u0131lmaktad\u0131r.","Yarg\u0131tay ve Dan\u0131\u015ftay; \u201ccezada \u015fahsilik\u201d ilkesi uyar\u0131nca, idari para cezalar\u0131nda sorumlulu\u011fu, yapt\u0131r\u0131m\u0131n olu\u015fmas\u0131na sebebiyet veren fiilin i\u015flendi\u011fi d\xf6nemde yetkili olanlara y\xfcklemektedir."]},{title:"T\xdcRK CEZA KANUNUNDA YER ALAN HUKUKA UYGUNLUK NEDENLER\u0130",content:["Devletlerin ilk olu\u015fumundan bu yana s\xfcregelen en \xf6nemli i\u015flevlerinden biri de \u015f\xfcphesiz kamu g\xfcvenli\u011finin ve d\xfczeninin korunmas\u0131d\u0131r. Tarih boyunca devletler kamu g\xfcvenli\u011fini ve d\xfczenini sa\u011flarken \xe7o\u011fu kez baz\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131 yasaklama yolunu se\xe7mi\u015f, kimi \u015fartlar alt\u0131nda da yasaklanan bu davran\u0131\u015flar\u0131n icra edilebilmesine imkan tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r.","Ceza Hukuku, bir yandan baz\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131 yasaklayan veya yap\u0131lmamas\u0131n\u0131 emreden, \xf6te yandan baz\u0131 \u015fartlarda o davran\u0131\u015flar\u0131n yap\u0131lmas\u0131na veya yap\u0131lmamas\u0131na izin veren ya da bunlar\u0131 yapt\u0131r\u0131ma ba\u011flamayan normlardan olu\u015fmaktad\u0131r. Bir di\u011fer norm ile baz\u0131 \u015fartlar alt\u0131nda hukuken yasaklanan bir davran\u0131\u015f\u0131n yap\u0131lmas\u0131na veya yap\u0131lmas\u0131 emredilen bir davran\u0131\u015f\u0131n yap\u0131lmamas\u0131na izin verilmi\u015f olmas\u0131ndan dolay\u0131 s\xf6z konusu davran\u0131\u015f, herhangi bir de\u011fer veya menfaat ihlali say\u0131lmayacak, fiil herhangi bir su\xe7 olu\u015fturmayacakt\u0131r. Bir ba\u015fka deyi\u015fle, fiil ile ilk bak\u0131\u015fta su\xe7 olu\u015fmu\u015f gibi g\xf6z\xfckecek fakat hukuka uygunluk nedenleri ile fiilin hukuka ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kalkacakt\u0131r.","5237 say\u0131l\u0131 T\xfcrk Ceza Kanunu\u2019nda \u201cCeza Sorumlulu\u011funu Kald\u0131ran veya Azaltan Nedenler\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda d\xfczenlenen hukuka uygunluk nedenleri;","\u2013 Kanunun h\xfckm\xfc ve amirin emri","\u2013 Me\u015fru savunma ve zorunluluk hali","\u2013 Hakk\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 ve ilgilinin r\u0131zas\u0131","\u2013 Cebir ve \u015fiddet, korkutma ve tehdit","\u2013 Hata","\u2013 Ya\u015f k\xfc\xe7\xfckl\xfc\u011f\xfc","\u2013 Ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131","\u2013 Sa\u011f\u0131r ve dilsizlik","\u2013 Ge\xe7ici nedenler, alkol veya uyu\u015fturucu madde etkisinde olma, olarak say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."]},{title:"BA\u015eKASININ ARSASINA \u0130N\u015eAAT YAPMAK",content:["E\u015fya Hukuku\u2019nun temel ilkelerinden biri; kal\u0131c\u0131 olmak ama\xe7l\u0131 in\u015fa edilen yap\u0131lar, arazinin m\xfclkiyetine ve onun mukadderat\u0131na tabi olur anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n sonucu olarak ifade edilen \u201c\xdcst, alta tabidir.\u201d ilkesidir. Kural olarak, ta\u015f\u0131nmaz\u0131n maliki ile ta\u015f\u0131nmaz \xfczerine yap\u0131lan binan\u0131n maliki ayn\u0131 ki\u015fi olacakt\u0131r. Ancak kanun koyucu bu ilkenin istisnalar\u0131n\u0131 (\xfcst hakk\u0131 vs.) da d\xfczenlemi\u015ftir.","Bu ilkeden hareketle, bir kimsenin ta\u015f\u0131nmaz\u0131 \xfczerine bilerek ya da bilmeyerek bir ba\u015fka kimsenin in\u015faat yapmas\u0131 halinde, haks\u0131z bir in\u015faat\u0131n varl\u0131\u011f\u0131ndan bahsedilecektir. Kanun koyucu, ba\u015fkas\u0131n\u0131n arsas\u0131na in\u015faat yap\u0131lmas\u0131 konusunda ortaya \xe7\u0131kacak ihtilaflar\u0131n \xe7\xf6z\xfcm\xfc i\xe7in 4721 say\u0131l\u0131 T\xfcrk Medeni Kanunu\u2019nda (\u201cTMK\u201d) birtak\u0131m d\xfczenlemeler getirmi\u015ftir.","TMK madde 722\u2019de d\xfczenlenen \u201cBir kimse kendi arazisindeki yap\u0131da ba\u015fkas\u0131n\u0131n malzemesini ya da ba\u015fkas\u0131n\u0131n arazisindeki yap\u0131da kendisinin veya bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n malzemesini kullan\u0131rsa, bu malzeme arazinin b\xfct\xfcnleyici par\xe7as\u0131 olur.\u201d h\xfckm\xfc ile arazi ve bina m\xfclkiyetinin mukadderat\u0131n\u0131 ortakla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. H\xfck\xfcmle, bina yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan malzemelerin m\xfclkiyeti de devrolmu\u015ftur. Kanun koyucu TMK m.722 2. f\u0131kras\u0131nda r\u0131zas\u0131 olmadan malzemeleri kullan\u0131lan ki\u015fiyi de korumaktad\u0131r. Buna g\xf6re \u201cAncak, sahibinin r\u0131zas\u0131 olmaks\u0131z\u0131n kullan\u0131lm\u0131\u015f olan malzemenin s\xf6k\xfclmesi a\u015f\u0131r\u0131 zarara yol a\xe7mayacaksa, malzeme sahibi, gideri yap\u0131y\u0131 yapt\u0131rana ait olmak \xfczere bunlar\u0131n s\xf6k\xfcl\xfcp kendisine verilmesini isteyebilir.\u201d d\xfczenlemesi getirilmi\u015f, r\u0131zas\u0131 olmadan malzemesi kullan\u0131lan ki\u015fiye malzemelerini geri alma imkan\u0131 tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.","R\u0131zas\u0131 olmaks\u0131z\u0131n malzemesi kullan\u0131lan ki\u015finin malzemelerini geri almas\u0131 ile arazi maliki arazisinin eski haline d\xf6nmesi sonucuna ula\u015facakt\u0131r. Kanun koyucu bu sonuca ula\u015fmak i\xe7in sadece malzeme sahibinin malzemelerini geri alma iste\u011finin y\xf6neltilmesini beklememi\u015f; arazi malikine de TMK 722/3.f\u0131kra da d\xfczenlenen \u201cAyn\u0131 ko\u015fullar alt\u0131nda arazinin maliki de, r\u0131zas\u0131 olmaks\u0131z\u0131n yap\u0131lan yap\u0131da kullan\u0131lan malzemenin, gideri yap\u0131y\u0131 yapt\u0131rana ait olmak \xfczere s\xf6k\xfcl\xfcp kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyebilir.\u201d h\xfck\xfcm ile arazisini eski haline getirme imkan\u0131 tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r.","Kanun koyucu, malzemelerin s\xf6k\xfcl\xfcp kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 baz\u0131 \u015fartlara ba\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u015fartlar her zaman ger\xe7ekle\u015fmeyebilecektir. \u0130\u015fte bu durumda zarar g\xf6ren ki\u015filerin zararlar\u0131n\u0131n tazmin edilmesi g\xfcndeme gelecektir. TMK m.723\u2019de zarar\u0131 tazmin edilecek ki\u015filer ve tazmin edilme ko\u015fullar\u0131 h\xfck\xfcm alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Maddenin ilk f\u0131kras\u0131nda \u201cMalzeme s\xf6k\xfcl\xfcp al\u0131nmazsa arazi maliki, malzeme sahibine uygun bir tazminat \xf6demekle y\xfck\xfcml\xfcd\xfcr.\u201d \u015feklinde malzeme sahibinin zarar\u0131n\u0131n tazmini imkan\u0131 tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.","Kanun koyucu malzeme sahibine, geri alma veya zarar tazmini d\u0131\u015f\u0131nda bir ba\u015fka imkan daha tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Bu imkan ise, malzeme sahibinin arazi maliki olabilmesidir. Kanun koyucu TMK m.724 \u201cYap\u0131n\u0131n de\u011feri a\xe7\u0131k\xe7a arazinin de\u011ferinden fazlaysa, iyiniyetli taraf uygun bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131n\u0131n ve arazinin tamam\u0131n\u0131n veya yeterli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n m\xfclkiyetinin malzeme sahibine verilmesini isteyebilir.\u201d h\xfckm\xfcyle, malzeme sahibinin arazi ve yap\u0131n\u0131n m\xfclkiyetini elde etmesi i\xe7in \xf6n ko\u015ful olarak; yap\u0131n\u0131n de\u011ferinin arazinin de\u011ferinden fazla olmas\u0131 ve malzeme sahibinin iyi niyetli olmas\u0131 aranm\u0131\u015ft\u0131r."]},{title:"PAKET TUR S\xd6ZLE\u015eMELER\u0130NDE SORUMLULUK",content:["Paket tur s\xf6zle\u015fmesine ili\u015fkin birtak\u0131m genel sorumluluk h\xfck\xfcmlerinden bahsedece\u011fiz.","Sorumluluk:","Paket Tur S\xf6zle\u015fmeleri Y\xf6netmeli\u011fi uyar\u0131nca, paket tur d\xfczenleyicisi veya arac\u0131s\u0131n\u0131n, s\xf6zle\u015fmenin hi\xe7 veya gere\u011fi gibi yerine getirilememesi nedeniyle t\xfcketicinin u\u011frad\u0131\u011f\u0131 her t\xfcrl\xfc zarar\u0131 tazmin etmekle y\xfck\xfcml\xfc oldu\u011fu, hatta t\xfcketicinin bo\u015fa harcanan tatil zaman\u0131 i\xe7in uygun bir tazminat talep edebilece\u011fi d\xfczenlenmi\u015ftir. Ancak s\xf6zle\u015fmeye ayk\u0131r\u0131l\u0131k a\u015fa\u011f\u0131daki hallerden kaynaklan\u0131yorsa, paket tur d\xfczenleyicisi veya arac\u0131s\u0131, s\xf6zle\u015fmenin hi\xe7 veya gere\u011fi gibi yerine getirilememesinden do\u011fan zararlardan sorumlu tutulamayacakt\u0131r:","\u2013 T\xfcketicinin kusurunun bulunmas\u0131,","\u2013 \xdc\xe7\xfcnc\xfc bir ki\u015finin beklenmeyen ve \xf6nlenemez bir davran\u0131\u015f\u0131n\u0131n bulunmas\u0131,","\u2013 M\xfccbir sebebin bulunmas\u0131,","\u2013 Paket tur d\xfczenleyicisinin veya arac\u0131s\u0131n\u0131n gerekli t\xfcm \xf6zeni g\xf6stermesine ra\u011fmen \xf6ng\xf6remedi\u011fi ve engelleyemedi\u011fi bir olay\u0131n meydana gelmesi,","\u2013 Paket turun, \xf6ng\xf6r\xfclen asgari kat\u0131l\u0131m\u0131n sa\u011flanamamas\u0131 nedeniyle iptal edilmesi ve iptalin s\xf6zle\u015fmede \xf6ng\xf6r\xfclen s\xfcrede ve paket turun ba\u015flamas\u0131ndan en az yirmi g\xfcn \xf6nce yaz\u0131l\u0131 olarak t\xfcketiciye bildirilmi\u015f olmas\u0131.","S\xf6zle\u015fme metninde veya ba\u015fka herhangi bir belgede t\xfcketicinin s\xf6z konusu haklar\u0131n\u0131 kullanmaktan feragat etti\u011fine dair veya paket tur d\xfczenleyicisi ya da arac\u0131s\u0131n\u0131n bu y\xfck\xfcml\xfcl\xfcklerini s\u0131n\u0131rlayan veya ortadan kald\u0131ran kay\u0131tlar\u0131n ge\xe7ersizdir."]},{title:"YAPI MAL\u0130K\u0130N\u0130N SORUMLULU\u011eU",content:["Yap\u0131 malikinin sorumlulu\u011fu T\xfcrk Bor\xe7lar Kanunu\u2019nun (\u201cTBK\u201d) kusursuz sorumluluk ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda 69 ve 70. maddelerinde d\xfczenlenmi\u015ftir. Kusursuz sorumlulukta, kusur bir sorumluluk \u015fart\u0131 olarak aranmamakta ve unsur olarak g\xf6z \xf6n\xfcne al\u0131nmamaktad\u0131r. ","TBK madde 69 \u201cBir binan\u0131n veya di\u011fer yap\u0131 eserlerinin maliki, bunlar\u0131n yap\u0131m\u0131ndaki bozukluklardan veya bak\u0131m\u0131ndaki eksikliklerden do\u011fan zarar\u0131 gidermekle y\xfck\xfcml\xfcd\xfcr. \u0130ntifa ve oturma hakk\u0131 sahipleri de, binan\u0131n bak\u0131m\u0131ndaki eksikliklerden do\u011fan zararlardan, malikle birlikte m\xfcteselsilen sorumludurlar. Sorumlular\u0131n, bu sebeplerle kendilerine kar\u015f\u0131 sorumlu olan di\u011fer ki\u015filere r\xfccu hakk\u0131 sakl\u0131d\u0131r.\u201d h\xfckm\xfcn\xfc amirdir. Madde uyar\u0131nca bir sorumlulu\u011fun s\xf6z konusu olmas\u0131 i\xe7in bir zarar\u0131n meydana \xe7\u0131kmas\u0131 gerekmekte olup aksi takdirde malikin sorumlulu\u011fu s\xf6z konusu olmayacakt\u0131r. Olu\u015fan zarar\u0131n ispat\u0131 zarar g\xf6rene aittir.","Malik; y\xfck\xfcml\xfcl\xfckten kurtulmak i\xe7in illiyet ba\u011f\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 hususunu ispatlamak zorundad\u0131r. \u201cBina ya da yap\u0131 eseri malikinin TBK. 69. maddesine g\xf6re sorumlu tutulabilmesi i\xe7in, zarar\u0131n, yap\u0131m bozuklu\u011fu veya bak\u0131m eksikli\u011finden do\u011fdu\u011fu ispatlanmal\u0131d\u0131r. Buradaki ispat y\xfck\xfc zarar g\xf6rene d\xfc\u015fer. Bununla birlikte, illiyet ba\u011f\u0131n\u0131 kesen hallerden birinin varl\u0131\u011f\u0131 veya zarara yap\u0131m bozuklu\u011fu veya bak\u0131m eksikli\u011fi d\u0131\u015f\u0131nda ve bunlar\u0131n bir katk\u0131s\u0131 olmaks\u0131z\u0131n m\xfccbir sebepten \xfc\xe7\xfcnc\xfc bir ki\u015finin kusurundan kaynaklanan ba\u015fka bir kazan\u0131n sebep oldu\u011fu kan\u0131tlanmad\u0131\u011f\u0131 takdirde ispat y\xfck\xfc yerine getirilmi\u015f  say\u0131l\u0131r\u201d (Yarg\u0131tay 3. Hukuk Dairesi 2015/7031 E., 2016/3998 K., 16.3.2016 T) Maddenin ikinci f\u0131kras\u0131nda belirtildi\u011fi \xfczere, binan\u0131n bak\u0131m\u0131ndaki eksikliklerden do\u011fan zararlardan, intifa hakk\u0131 sahipleri ve oturma hakk\u0131 sahipleri de malikle birlikte m\xfcteselsilen sorumludurlar. \u015eunu da ayr\u0131ca belirtmek isteriz, intifa ve oturma hakk\u0131 sahipleri binan\u0131n ya da yap\u0131 eserlerinin yap\u0131m\u0131ndaki bozukluklardan sorumlu tutulamayacak olup, sadece binan\u0131n bak\u0131m\u0131ndaki eksikliklerden sorumlu tutulabileceklerdir.","TBK madde 70 ise \u201cBir ba\u015fkas\u0131na ait bina veya di\u011fer yap\u0131 eserlerinden zarar g\xf6rme tehlikesiyle kar\u015f\u0131la\u015fan ki\u015fi, bu tehlikenin giderilmesi i\xe7in gerekli \xf6nlemlerin al\u0131nmas\u0131n\u0131 hak sahiplerinden isteyebilir.\u201d h\xfckm\xfcn\xfc amir olup bir ba\u015fkas\u0131na ait bina veya di\u011fer yap\u0131 eserlerinden zarar g\xf6rme tehlikesiyle kar\u015f\u0131la\u015fan ki\u015finin tehlikenin giderilmesi i\xe7in gerekli \xf6nlemleri hak sahiplerinden isteyebilmesi d\xfczenlenmi\u015ftir."]},{title:"KVKK KAPSAMINDA T\u0130CAR\u0130 ELEKTRON\u0130K \u0130LET\u0130LER",content:["Ki\u015fisel veri kavram\u0131, KVKK\u2019da kimli\u011fi belirli veya belirlenebilir ger\xe7ek ki\u015fiye ili\u015fkin her t\xfcrl\xfc bilgi olarak tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu ba\u011flamda, ki\u015fisel veri ki\u015finin ad\u0131, soyad\u0131, kimlik numaras\u0131, do\u011fum tarihi, do\u011fum yeri gibi kimlik bilgilerinin yan\u0131 s\u0131ra, ki\u015finin fiziksel, sosyal, k\xfclt\xfcrel, dinsel, ekonomik ve ailevi \xf6zelliklerine ili\u015fkin bilgileri de kapsar. Bunun yan\u0131nda telefon numaras\u0131, e-posta adresi, sosyal medya hesap bilgileri vb. bilgiler de kimli\u011finin belirlenebilmesini sa\u011flayabilecek nitelikte veriler oldu\u011fundan, KVKK\u2019da yer alan ki\u015fisel veri tan\u0131m\u0131n\u0131n kapsam\u0131nda kalmaktad\u0131r.","Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesi, ilgili ki\u015finin a\xe7\u0131k r\u0131zas\u0131yla m\xfcmk\xfcn olabilmektedir. Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesini hukuka uygun hale getiren di\u011fer istisnalar, KVKK\u2019n\u0131n 5. maddesinde say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lgilinin a\xe7\u0131k r\u0131zas\u0131 ve/veya KVKK\u2019da belirtilen istisnai haller s\xf6z konusu de\u011filse, ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesinde hukuka ayk\u0131r\u0131l\u0131k g\xfcndeme gelecektir. Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesinde hukuka ayk\u0131r\u0131l\u0131k hususuyla, pratikte en s\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan hallerden biri de a\xe7\u0131k r\u0131za olmaks\u0131z\u0131n, reklam ve pazarlama amac\u0131yla ki\u015filere SMS, e-posta veya WhatsApp vb. uygulamalar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla mesaj ve iletiler g\xf6nderilmesidir.","KVKK h\xfck\xfcmlerini ihlal edici nitelikteki bu t\xfcr mesaj ve e-postalar\u0131n ki\u015filere g\xf6nderilmesi, veri i\u015fleyenlerin ve veri sorumlular\u0131n\u0131n hukuki sorumlulu\u011funu do\u011furacakt\u0131r.","Telefon, elektronik posta veya SMS yoluyla izinsiz olarak g\xf6nderilen reklam mesajlar\u0131n\u0131 yasaklayan 6563 Say\u0131l\u0131 Elektronik Ticaretin D\xfczenlenmesi Hakk\u0131nda Kanun uyar\u0131nca,","Ticari ama\xe7 ta\u015f\u0131yan SMS, e-posta, telefon, \xe7a\u011fr\u0131 merkezleri, faks, otomatik arama makineleri, ak\u0131ll\u0131 ses kaydedici sistemler ile g\xf6nderilen iletilerin al\u0131c\u0131lara ancak \xf6nceden onaylar\u0131 al\u0131nmak kayd\u0131yla g\xf6nderilebilece\u011fi, elektronik iletiye onay veren m\xfc\u015fterilerin, daha sonra hi\xe7bir gerek\xe7e belirtmeksizin bu iletileri almay\u0131 reddedebilece\u011fi, m\xfc\u015fterilerin ret talebinin \u015firketlere ula\u015fmas\u0131yla birlikte \u015firketlerin \xfc\xe7 i\u015f g\xfcn\xfc i\xe7inde reklam mesajlar\u0131 g\xf6ndermeyi durdurmas\u0131 gerekti\u011fi, m\xfc\u015fterilerin \u015firketlere g\xf6nderece\u011fi ret mesajlar\u0131ndan \xfccret al\u0131namayaca\u011f\u0131, m\xfc\u015fterilerin pazarlama kampanyalar\u0131 i\xe7in izin alma mesajlar\u0131na cevap vermemesinin de ret olarak say\u0131laca\u011f\u0131, m\xfc\u015fterilerin onay vermedikleri halde kendilerine mesaj g\xf6nderen \u015firketleri 6 ay i\xe7inde G\xfcmr\xfck ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na \u015fikayet edebilece\u011fi, bu Kanun h\xfck\xfcmlerine ayk\u0131r\u0131 olarak al\u0131c\u0131dan onay al\u0131nmaks\u0131z\u0131n SMS veya e-posta gibi elektronik iletiler g\xf6nderilmesi halinde Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan idari para cezas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131 d\xfczenleme alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r."]},{title:"SA\u011eLIK \xc7ALI\u015eANLARI A\xc7ISINDAN COVID-19\u2019UN MESLEK HASTALI\u011eI OLARAK KABUL ED\u0130LMES\u0130",content:["T\xfcm sa\u011fl\u0131k \xe7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n, T\xfcrk Tabipler Birli\u011fi\u2019nin ve ilgili sivil toplum \xf6rg\xfctlerinin talep ve \xf6nerilerine ra\u011fmen, bilindi\u011fi \xfczere Sosyal G\xfcvenlik Kurumu\u2019nun 07.05.2020 tarihinde Resmi Gazete\u2019de yay\u0131nlanan 2020/12 say\u0131l\u0131 Genelgesi\u2019ne g\xf6re Covid-19 vir\xfcs\xfc, i\u015f kazas\u0131 veya meslek hastal\u0131\u011f\u0131 olarak kabul edilmemi\u015fti.  ","T\xfcm d\xfcnyada Ocak 2020\u2019den itibaren yay\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zla s\xfcrd\xfcren koronavir\xfcs\xfcn tan\u0131m olarak meslek hastal\u0131\u011f\u0131 kapsam\u0131na al\u0131n\u0131p al\u0131nmamas\u0131 elbette hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n i\u015f\xe7ilik \xf6zl\xfck haklar\u0131n\u0131 da do\u011frudan etkileyecek bir husus olmas\u0131 sebebiyle aylarca ilgili \xe7evrelerce tart\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f, bu s\xfcre\xe7te T\xfcrk Tabipler Birli\u011fi bir\xe7ok meslekta\u015f\u0131n\u0131n risk alt\u0131nda olmas\u0131ndan dolay\u0131 Covid-19\u2019un meslek hastal\u0131\u011f\u0131 olarak say\u0131lmas\u0131 i\xe7in zorlu ve uzun bir s\xfcre m\xfccadele vermi\u015f, taleplerini yineleyerek g\xfcndeme getirmi\u015fti. Nihayetinde bu konuda 22.11.2020 tarihinde TBMM Sa\u011fl\u0131k Komisyonu taraf\u0131ndan, Covid-19\u2019un sa\u011fl\u0131k \xe7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\xe7in meslek hastal\u0131\u011f\u0131 say\u0131lmas\u0131 \xf6nerisi t\xfcm partilerin olumlu oyuyla kabul edilmi\u015fti.","Covid-19\u2019un meslek hastal\u0131\u011f\u0131 say\u0131lmas\u0131 ad\u0131na ilk ba\u015fvuruyu Covid-19 nedeniyle vefat eden Dr. Muharrem \u0130D\u0130Z i\xe7in ge\xe7ti\u011fimiz sene ger\xe7ekle\u015ftiren \u0130zmir Tabip Odas\u0131\u2019n\u0131n s\xf6z konusu ba\u015fvurusunun Sosyal Sigortalar Kurumu taraf\u0131ndan reddedilmesi \xfczerine Sosyal Sigortalar Y\xfcksek Sa\u011fl\u0131k Kurulu\u2019na yap\u0131lan itiraz kabul edilmi\u015ftir. Kurul, \xf6l\xfcm\xfcn meslek hastal\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ve bu nedenle \xf6lenin yak\u0131nlar\u0131na meslek hastal\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 \xf6l\xfcm geliri ba\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi \u015feklinde bir de\u011ferlendirme yapm\u0131\u015ft\u0131r. \xdcstelik hukuken \xe7ok \xf6nemli bir husus olan hastal\u0131\u011f\u0131n i\u015f\xe7iye i\u015fyerinde ya da i\u015fin y\xfcr\xfct\xfclmesi s\u0131ras\u0131nda bula\u015f\u0131p bula\u015fmad\u0131\u011f\u0131 tespiti, di\u011fer bir deyi\u015fle illiyet ba\u011f\u0131 kararda aranmam\u0131\u015ft\u0131r. Karar\u0131n, Covid-19 nedeniyle vefat eden di\u011fer sa\u011fl\u0131k \xe7al\u0131\u015fanlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan da emsal te\u015fkil etmesi \xf6nemle beklenmektedir."]}],v=i(24),x=i.n(v);function z(){return n.a.createElement("section",{id:"about",className:"text-gray-400 bg-black body-font"},n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto text-center lg:px-40 ",style:{marginBottom:"-10vw"}},n.a.createElement("div",{className:"flex flex-col w-full mb-20"},n.a.createElement(d.a,{className:"mx-auto inline-block w-10 mb-4",style:{marginTop:"160px"}}),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-4xl text-3xl font-medium title-font mb-4 text-white"},"Hakk\u0131m\u0131zda"))),n.a.createElement("div",{className:"container mx-auto flex md:flex-row flex-col items-center "},n.a.createElement("div",{className:"lg:flex-grow md:w-1/2 lg:pr-12 md:pr-16 flex flex-col md:items-start md:text-left mb-32 md:mb-0 items-center text-center "},n.a.createElement("div",{className:"title-font  mb-4 font-regular text-white",style:{fontSize:"max(2vw, 20px)",marginTop:"180px",textAlign:"justify",textJustify:"inter-word",padding:"10px",fontFamily:"Crimson Pro, serif",fontStyle:"italic"}},"Kurtaran Hukuk & Dan\u0131\u015fmanl\u0131k, akademik ve mesleki birikime sahip olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra gen\xe7 ve dinamik yap\u0131s\u0131, yenilik\xe7i bak\u0131\u015f a\xe7\u0131s\u0131, verimli zaman kullan\u0131m\u0131 ve \xe7\xf6z\xfcm odakl\u0131 yakla\u015f\u0131m\u0131 ile m\xfcvekkilleri i\xe7in etkin ve h\u0131zl\u0131 sonu\xe7 almay\u0131 prensip edinmi\u015f, Eski\u015fehir\u2019de hizmet veren bir hukuk b\xfcrosudur."),n.a.createElement("div",{className:"title-font  mb-4  text-white",style:{fontSize:"max(2vw, 20px)",marginTop:"20px",textAlign:"justify",textJustify:"inter-word",padding:"10px",fontFamily:"Crimson Pro, serif",fontStyle:"italic"}},"Avukat Erin\xe7 Kurtaran hukuk e\u011fitimini, yasal avukatl\u0131k staj\u0131n\u0131 ve mesle\u011findeki ilk y\u0131llar\u0131n\u0131 Ankara\u2019da s\xfcrd\xfcrm\xfc\u015f olup \u015fu an Eski\u015fehir\u2019de hizmet veren Kurtaran Hukuk & Dan\u0131\u015fmanl\u0131k b\xfcrosunun kurucu avukat\u0131 olarak mesleki ya\u015fant\u0131s\u0131na devam etmektedir."),n.a.createElement("h1",null),n.a.createElement("h2",null),n.a.createElement("br",{className:" lg:inline-block"}),n.a.createElement("br",{className:" lg:inline-block"}),n.a.createElement("br",{className:" lg:inline-block"}),n.a.createElement("h1",{className:"title-font  mb-4 font-medium text-white",style:{fontSize:"max(2vw, 18px)"}})),n.a.createElement("img",{src:x.a,style:{maxWidth:"500px",marginRight:"5px",marginLeft:"5px",width:"100%"}})),n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto text-center lg:px-40 "},n.a.createElement("div",{className:"flex flex-col w-full mb-20"}),n.a.createElement("div",{className:"flex flex-wrap lg:w-4/5 sm:mx-auto sm:mb-2 -mx-2"},p.map(function(a){return n.a.createElement("div",{key:a,className:"p-2 sm:w-1/2 w-full"},n.a.createElement("div",{className:"bg-gray-800 rounded flex p-4 h-full items-center"},n.a.createElement(d.c,{className:"text-gold w-6 h-6 flex-shrink-0 mr-4"}),n.a.createElement("span",{className:"title-font font-medium text-white"},a)))}))))}var w=i(25),E=i.n(w);function N(){return n.a.createElement("section",{id:"services",style:{marginTop:"50px"}},n.a.createElement("div",{className:""},n.a.createElement("div",{className:"text-center mb-20"},n.a.createElement(d.e,{className:"w-10 inline-block mb-4"}),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-4xl text-3xl font-medium title-font text-white mb-4"},"Hizmetlerimiz"),n.a.createElement("img",{src:E.a,alt:"Nature",class:"responsive",style:{width:"100%",objectFit:"cover",objectPosition:"center",marginTop:"60px"}}),n.a.createElement("p",{className:"text-base leading-relaxed xl:w-2/4 lg:w-3/4 mx-auto"})),n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto"},n.a.createElement("div",{className:"flex flex-wrap -m-4"},h.map(function(a){return n.a.createElement("a",{key:a.image,className:"sm:w-1/2 w-100 p-4"},n.a.createElement("h1",{className:"title-font text-lg font-medium text-gold bg-black mb-3"},a.title),n.a.createElement("div",{className:"flex relative",style:{minHeight:"250px"}},n.a.createElement("img",{alt:"gallery",className:"absolute inset-0 w-full h-full object-cover object-center",src:a.image}),n.a.createElement("div",{className:"px-8 py-10 relative  w-full border-4 border-gray-800 hover:border-gold bg-black bg-opacity-50 opacity-100 hover:opacity-100"},n.a.createElement("h2",{className:"tracking-widest text-sm title-font font-medium text-gold mb-1"}),n.a.createElement("h1",{className:"title-font text-lg font-medium text-gold mb-3"}),n.a.createElement("p",{className:"leading-relaxed text-white"},a.description))))})))))}var H=i(26),M=i.n(H);function B(){return n.a.createElement("section",{id:"videos",className:"text-gray-400 bg-black body-font"},n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto text-center justify-center"},n.a.createElement("div",{className:"flex flex-col w-full mb-20"},n.a.createElement(d.i,{className:"mx-auto inline-block w-10 mb-4"}),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-4xl text-3xl font-medium title-font mb-4 text-white"},"Soru-Cevap (Video)"),n.a.createElement("img",{src:M.a,alt:"Nature",class:"responsive",style:{width:"100%",objectFit:"cover",objectPosition:"center",marginTop:"60px"}})),n.a.createElement("div",{className:"flex flex-wrap content-evenly"},n.a.createElement("iframe",{width:"100%",height:"300px",src:"https://www.youtube.com/embed/Hkr-k6zOeJoasdfasdfasdf",title:"YouTube video player",allow:"fullscren; accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture",allowfullscreen:!0}),n.a.createElement("iframe",{width:"100%",height:"300px",src:"https://www.youtube.com/embed/Hkr-k6zOeJoasdfasdfasdf",title:"YouTube video player",allow:"fullscren; accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture",allowfullscreen:!0}))))}var K=i(27),A=i.n(K),D=i(10);function S(){return n.a.createElement("section",{id:"articles",style:{marginTop:"100px"}},n.a.createElement("div",{className:""},n.a.createElement("div",{className:"text-center mb-20"},n.a.createElement(d.d,{className:"w-10 inline-block mb-4"}),n.a.createElement("h1",{className:"sm:text-4xl text-3xl font-medium title-font text-white mb-4"},"Makaleler"),n.a.createElement("img",{src:A.a,alt:"Nature",class:"responsive",style:{width:"100%",objectFit:"cover",objectPosition:"center",marginTop:"60px"}}),n.a.createElement("p",{className:"text-base leading-relaxed xl:w-2/4 lg:w-3/4 mx-auto"})),n.a.createElement("div",{className:"container px-5 py-10 mx-auto"},n.a.createElement("div",{className:"flex flex-wrap -m-4"},f.map(function(a){return n.a.createElement("a",{key:a.title,className:"sm:w-1/2 w-100 p-4"},n.a.createElement(D.b,{to:"/makale/"+encodeURI(a.title)},n.a.createElement("h1",{className:"title-font text-lg font-medium text-white bg-black mb-3"}),n.a.createElement("div",{className:"flex relative"},n.a.createElement("div",{className:"px-8 py-10 relative s  w-full border-4 border-gray-800 hover:border-gold bg-black bg-opacity-100 opacity-100 hover:opacity-100",style:{minHeight:"200px"}},n.a.createElement("h2",{className:"tracking-widest text-sm title-font font-medium text-gold mb-1"}),n.a.createElement("h1",{className:"title-font text-lg font-medium text-gold mb-3"},a.title),n.a.createElement("p",{className:"leading-relaxed text-white",style:{wordBreak:"break-word",overflow:"hidden",textOverflow:"ellipsis",display:"-webkit-inline-flex",WebkitLineClamp:"2",lineClamp:"2"}},a.content[0].length>50?a.content[0].substring(0,50):a.content[0],"..."),n.a.createElement("text",null," "),n.a.createElement("text",{className:"hover:text-gold"}," devam\u0131n\u0131 oku > ")))))})))))}var T=i(1);i(59);function j(){var a=Object(T.f)().title;Object(l.useEffect)(function(){window.scrollTo(0,0)},[]);var e=f.find(function(e){return e.title==a});return n.a.createElement("section",{id:"article",className:"bg-black"},n.a.createElement("div",{className:"container mx-auto flex md:flex-row flex-col items-center bg-black",style:{marginTop:"130px"}},n.a.createElement("div",{className:"lg:flex-grow md:w-1/2 lg:pr-24 md:pr-16 flex flex-col md:items-start md:text-left mb-16 md:mb-0 items-center text-center "},n.a.createElement("h1",{className:"title-font sm:text-4xl text-3xl mb-4 font-medium text-gold",style:{textAlign:"justify",textJustify:"auto",padding:"10px"}},e.title,n.a.createElement("div",null,e.content.map(function(a){return n.a.createElement("div",{className:"title-font  mb-10 font-regular text-white",style:{fontSize:"max(1.5vw, 16px)",marginTop:"20px",textAlign:"justify",textJustify:"inter-word",padding:"10px"}}," ",a)}))))))}function G(){return n.a.createElement(D.a,{style:{backgroundColor:"black"}},n.a.createElement(T.c,{style:{backgroundColor:"black"}},n.a.createElement(T.a,{path:"/makale/:title",style:{backgroundColor:"black"}},n.a.createElement("main",{className:"text-gray-400 bg-black body-font",style:{backgroundColor:"black"}}," ",n.a.createElement(g,{path:"/",style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(j,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(c,{style:{backgroundColor:"black"}}))),n.a.createElement(T.a,{path:"/",style:{backgroundColor:"black"}},n.a.createElement("main",{className:"text-gray-400 bg-black body-font",style:{backgroundColor:"black"}}," ",n.a.createElement(g,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(u,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(z,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(N,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(S,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(B,{style:{backgroundColor:"black"}}),n.a.createElement(c,{style:{backgroundColor:"black"}})))))}document.body.style.backgroundColor="black",t.a.render(n.a.createElement(n.a.StrictMode,null,n.a.createElement(G,null)),document.getElementById("root"))}},[[30,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.c6dbb77c.chunk.js.map